【又係澳洲】首份華為涉間諜行為報告曝光

自由亞洲電台 2020-08-11
首份華為涉間諜行為報告曝光 疑為島國政府資料中心留洩密漏洞

澳大利亞一份網路安全報告披露，南太平洋島國巴布亞新磯內亞的國家資料中心出現嚴重安全漏洞。這項由中國出資委託華為電訊負責建造的工程，使用了弱加密軟體和過期防火牆，可讓北京遠端存取如入無人之境。輿論認為這是十年來無數對華為的間諜指控中，第一份的有力證據。（吳亦桐/程文 報道）

據澳大利亞《金融評論》（Financial Review）周二（11日）報導，一份提供給澳大利亞政府的報告披露：由北京提供資金、華為受委託為南太平洋島國巴布亞新磯內亞（Papua New Guinea）建立的莫爾茲比港國家資料中心(The Port Moresby data centre)，被發現有重大的網路安全漏洞，令北京幾乎可以取得每條資料而不被發現。

這份長達65頁的報告指出，華為在該資料中心安裝了弱加密軟體，用於加密的演算法被「公開破解」了兩年後，才安裝在莫爾茲比港資料中心。華為還在該資料中心使用了很快過期的防火牆，該防火牆在該中心開始運營的兩年前，即2016年就達到了「使用壽命」。而這樣的設置對於一個旨在存儲整個巴布亞新磯內亞政府資料檔案的中心，這顯然是不夠的。該報告也指出，資料中心的布局與預期的設計不符，從而加大了主要的安全漏洞。

輿論認為這是十餘年來「五眼聯盟」和西方國家對華為涉間諜活動的嚴厲指控後，第一份能證明華為參與北京網路間諜活動的報告。

澳大利亞莫納什大學中國問題學者凱大熊（Kevin Carrico）向本台表示，他長期以來關注華為作為中共間諜活動的幫手的案例，此次的報告顯示，這是一份百分之百的鐵證。

凱大熊說：有腦袋的人會感覺到，華為它不是一個私人企業。但是也比較難百分之百的證明華為真的就是中國國家安全機關的幫手。但是今天的報導就可以很清楚的瞭解到，華為故意的裝一些過期的防火牆，很爛的一些安全的軟體，就是為了資料中心受到中共的監視、間諜活動。百分之百、毫無異議的證明華為在Papua New Guinea參加間諜活動。

凱大熊也認為，北京政府近年收買一些所謂的「盟友」及「落後小國」，旨在建立間諜活動的基地。

凱大熊說：中國和Papua New Guinea的關係是比較好的盟友，華為就是利用這些比較好的關係，來讓這些國家做一些活動，基本上就是為了讓中國比較方便做它有侵略性的間諜活動 。

旅居新西蘭的《北國之春》主編陳維健指出，華為毫無疑問與中共一體，華為在海外的行為其實就代表中共的海外擴張和間諜行為。

陳維健說：華為就是中共，華為滲透的任何一個地方，也就是中共滲透的任何一個地方。最近幾年中共滲透紐西蘭、澳洲，同時也滲透了這些太平洋的小國，中共對巴布亞新磯內亞這些國家的收買也特別容易，華為在那邊非常容易鑽這個空子，巴布亞新磯內亞應該說是它們最好的利用的一個基地。

陳維健也指，中共滲透這些南太平洋國家，也是利用其特殊的地理位置以對更多國家進行間諜行動、甚至發展太空戰略的基地，更增加了澳大利亞和新西蘭的危險性。

華為否認了有關指控，聲明指有關項目「符合適當的行業標準和客戶要求」。

早在2009年，巴布亞新磯內亞前總理邁克爾·索馬雷（Michael Thomas Somare）訪問北京時，中方提出使用華為興建巴布亞新磯內亞國家資料中心的計劃，把莫爾茲比港的57個站點與五個區域中心連接起來，政府還指示每個政府部門將所有資料移至新中心。2010年，中國進出口銀行同意提供貸款，該國為此背負了5300萬美元的中國債務。莫爾茲比港資料中心在2018年投入運營。

但該資料中心缺乏需要運營和維修經費，這導致只有為數不多的政府機構將資料轉入該中心。而一些軟體許可等到期，電池退化也無錢更換，巴布亞新磯內亞政府於是向澳大利亞政府尋求財援，以使資料中心重新啟動並運行，因此才得以推出該評估報告。

該資料中心目前幾乎無法繼續運營。這份報告指出，必須全面重建。澳大利亞已拒絕提供升級該中心的資金。

澳大利亞智庫「澳大利亞戰略政策研究所」今年完成的一個報告指出，中國為巴布亞新磯內亞的數字專案提供了1.47億美元資金，其中包括國家資料中心，國家高速網路和生物識別卡等。

目前，澳大利亞與美國、英國等「五眼聯盟」國家對華為發出禁令，但歐洲領頭羊德國等還在觀望，料該報告將對這些觀望國家下一步的決策帶來影響。

推
咁重要

搞9澳洲d戰略緩衝

推

第二次瓜島戰役

孫立軍個份野？！

冇裝後門 不過有漏洞唔話你知仲大獲

唔係, 係個data center太舊冇資源行唔到, 佢地向澳洲求救, 澳洲一check之下, 自己發現大鑊野.

王立強做到野~

Send咗email去垃圾郵件到提你
你睇唔到係你責任

澳洲幾時制裁楊潤雄,踢佢個仔返支那

推 今日核彈

但係華為最多唔要面話自己只係賣舊野, 不能證明佢鑼過D 數據.

起數據中心賣冇用data security係死罪. 以華為規模同經驗, 呢單spin唔甩.

沉得好快

無5毛，必定沉

等如銀行金庫可以用 屋企信箱嗰款鎖匙開

所以班仆街寧願話自己唔專業推幾個Engineer 去死好過認開窿做間碟.

認自己換錯鎖好過認偷野..

五眼連環拳

推上twitter

佢點兜都冇用
因為份嘢旨在增強「華為幫中共做嘢」或者「華為就係中共」嘅說法

咁大間企業 會"唔小心"
咪玩拉

中方提出

你講到重點, 要令世界明白呢一點, 唔好俾佢撒賴走甩

推光復香港 時代革命

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

呢樣野引戰唔到佢地唔會理

澳洲d情報機關係咪仲勁撚過cia

PUSH

冇人舉報？

未必一定引戰先會出現
想FAKE 9 人時都會出現

華為根本就係共產國企間諜網
以製造科技為名行監控竊取之實

一定廢過，要人哋中心開聲先醒水

有咩你自己同侵解釋

爸打係唔係唔記得香港人間諜李振成？
將CIA喺支那成個諜網連根拔起咗
前幾年CIA對支那近乎盲咗

Push

佢當然會咁做, 但唔會有人信. 尤其是呢堆野 "過期" 成2年咁耐.

一樣冇用.
呢單換錯鎖, 你點保證做其他project時唔會又唔覺意換錯?

唔係勁過cia, 呢單只係有人送上門

澳洲好波

推呀

唔好玩 正常個console會着晒燈再加日日鳩叫
如果唔係主動熄咗佢會煩到你仆街

巴布亞新磯內亞政府於是向澳大利亞政府尋求財援

想食兩家茶禮

煮重米啦

push

推上twitter!!!

嘩

又係澳

tui

華為它不是一個私人企業。但是也比較難百分之百的證明華為真的就是中國國家安全機關的幫手。但是今天的報導就可以很清楚的瞭解到，華為故意的裝一些過期的防火牆，很爛的一些安全的軟體，就是為了資料中心受到中共的監視、間諜活動。百分之百、毫無異議的證明華為在Papua New Guinea參加間諜活動。

你今鋪仲唔仆街？

咁快sink。。。。

推,好重要

好似都係講到交啲半桶水垃圾俾人，但無啲實際嘅入侵証據咁嘅

推
澳洲好撚多蝗

澳洲議員中出了個叛徒

早兩年既事 自此就好硬 明明之前奶到雪雪聲

LM

忠實戰友

成撚日當澳洲水魚

2018年開始營運，
依家就太舊行唔到？

凱大熊

見字 買蘋果日報

之前澳洲媒體點咗名，如果美國下一輪制裁有佢份應該走唔甩

我諗因為監控果part漏洞太多
你繞過哂detect唔到 連log都無
無log無證據

呢家係屬於反向證明

仆街華為應該用次貨同二手去降低成本。

一來可以慳錢 二來方便偷料

Easy Job

哎喲哎喲 捉到應一應

推下先

你睇埋內文就知. 裏面裝的加密法同firewall係2016已經唔用得的垃圾. 仲有軟件license過期之類低能問題.

無人推嘅